{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"27","quiz":[{"id":321,"question":"عندما تسير في طريق منحدرة ؟","a":"تسير ببطء باستعمال فرامل الرِجْل بشكل متواصل.","b":"يجب أن تسير ببطء باستعمال غيار واطئ.","answer":"2"},{"id":329,"question":"ماذا يسبب رمل على سطح الطريق ؟","a":"احتكاك قليل بين الإطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة.","b":"يسبب في زيادة الاحتكاك بين الإطارات وسطح الطريق.","answer":"1"},{"id":324,"question":"إذا حدث بنشر في العجل :","a":"يجوز السر لمسافة كيلومتر واحد فقط.","b":"ممنوع السير على هذا العجل.","answer":"2"},{"id":320,"question":"ما هي حسنات ترك مسافة بين مركبة وأخرى ؟","a":"عدم توسيخ الزجاج الأمامي من رذاذ العجلات الخلفية للمركبة الأمامية عندما تكون الطريق رطبة.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":310,"question":"ما هي المسافة الأكثر أهمية في موضوع المحافظة على مسافة بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"جميع المسافات متساوية في الأهمية .","b":"مسافة رد الفعل .","answer":"2"},{"id":303,"question":"ما هي العبرة في نص نظام المرور من الاستدارات إلى اليمين والى اليسار ؟","a":"اقل نقاط تصادم .","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي الإشارات المساعدة ؟","a":"هي الإشارات التي تهدف إلى مساعدة السائق في إرشاده إلى اتجاهات أو تحذيره من عوائق في الطريق وما شابه ذلك .","b":"هي الإشارات التي تساعد في تنظيم حركة السير وإعطاء حق الأولوية .","answer":"1"},{"id":315,"question":"من حسنات السواقة في الليل:","a":"يمكننا تقدير المسافات من أضواء المركبات .","b":"كثافة حركة السير على الطريق اقل بكثير .","answer":"2"},{"id":322,"question":"أمامك سائق متردد إلى أية جهة يسير ؟","a":"يجوز اجتيازه بعد تنبيهه بواسطة الزامور.","b":"ممنوع اجتيازه.","answer":"1"},{"id":300,"question":"أية مرحلة من الآتية الأكثر خطراً عند تجاوز مركبة في حالة سير ؟","a":"مرحلة العودة إلى المسلك الأيمن .","b":"مرحلة المرور عن المركبة التي نتجاوزها .","answer":"2"},{"id":308,"question":"يُسمح بالتجاوز :","a":"فقط إذا كانت حالة الطريق وحركة السير تسمح بذلك.","b":"إذا لم تكن هناك شاخصة تمنع ذلك .","answer":"1"},{"id":327,"question":"خطر التزحلق على طريق رطبة يكون أشد :","a":"عندما يكون قياس الإطارات غير ملائم للمركبة.","b":"كلما كانت الإطارات غير صالحة وممسوحة.","answer":"2"},{"id":311,"question":"عند سيرك ليلاً والمركبة القادمة من أمامك تُبهر بصرك:","a":"لا تستعمل نور الطريق ووجه بصرك إلى الجهة اليمنى من الطريق .","b":"استعمل نور الطريق وقف في الجهة اليمنى إذا اقتضى الأمر إلى أن تمر المركبة .","answer":"1"},{"id":317,"question":"الفرملة الأفضل على طريق رطبة هي:","a":"فرملة متواصلة وقوية على دعسة الفرامل.","b":"فرملة بالتناوب على دعسة الفرامل.","answer":"2"},{"id":319,"question":"في أي نوع طريق ينتج احتكاك أفضل بين الإطار والطريق؟","a":"في طريق إسفلت.","b":"في طريق كركار.","answer":"1"},{"id":305,"question":"أية خطة تستعمل للتأكد بأنك تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"خطة الثانيتين .","b":"خطة معامل الأمان ، أي الثانية والربع .","answer":"1"},{"id":312,"question":"على جميع المركبات أن تسير على يمين الطريق :","a":"هذا الواجب مفروض فقط على المركبات البطيئة التي تعرقل حركة السير .","b":"في جميع أنواع الطرق .","answer":"2"},{"id":318,"question":"ضغط الهواء الصحيح والمسموح به في إطار هو:","a":"الضغط الذي حُدد من قبل منتج الإطار.","b":"كمية الهواء التي تمكن من بداية سفر سهلة.","answer":"1"},{"id":316,"question":"وظيفة الفرزات في الإطار هي:","a":"التقاط الأجسام الغريبة والمياه وزيادة تماسك الإطارات بالطريق.","b":"لتمكن من تحميل حمولة زائدة في المركبة.","answer":"1"},{"id":323,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين وأمامك مركبة تشير بالغماز الأيسر وقت طويل :","a":"يجوز اجتيازها بحذر لأن سائق هذه المركبة قد نسي الغماز.","b":"ممنوع اجتيازها لعلّ سائقها ينعطف إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":313,"question":"ما هي المشاكل التي قد تطرأ عندما يستدير سائق غير حذر بمركبته ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة .","b":"عرقلة لحركة السير أو حادث طرق أو كليهما معاً .","answer":"2"},{"id":301,"question":"ما هي الوسائل المتيسرة لدى السائق للتغلب على مشكلة مجال الرؤية في الضباب او في الليل؟","a":"شبكة الأنوار .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"1"},{"id":326,"question":"مسافة رد الفعل هي المسافة التي تقطعها المركبة :","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل.","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام.","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما هي الاستدارة ؟","a":"الاستدارة هي تغيير المسلك وتغيير اتجاه المركبة .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"1"},{"id":304,"question":"عندما لا تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك وهناك مركبة تسير خلفك فما هي النتائج ، حسب رأيك ، التي قد تسببها الفرملة الفجائية؟","a":"انفجار أحد الإطارات أو أكثر .","b":"حادث طرق من الخلف .","answer":"2"},{"id":314,"question":"قبل الدخول إلى مفترق يجب التأكد من أن المفترق خالي  ماذا تعنى كلمة خالى","a":"خالي من المركبات والمشاة ويمكن إخلاؤه بسرعة .","b":"خالي من الآلات الضوئية  .","answer":"1"},{"id":325,"question":"تتوقف مسافة الوقوف على :","a":"حالة الطريق.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":307,"question":"عندما توجد مواد غريبة على الشارع :","a":"هذا يمنع الاتصال المباشر بين المقاطع البارزة في الإطار والشارع .","b":"هذا يمنع الاتصال المباشر بين المقاطع البارزة والأخاديد في الإطار وبين الشارع .","answer":"1"},{"id":306,"question":"ما هي سيئات السياقة في الليل؟","a":"رؤية أنوار المركبة المقتربة قبل أن نرى المركبة .","b":"مدى الرؤية اقل","answer":"2"},{"id":328,"question":"عند وجود حفر وفجوات على الطريق :","a":"لا تزيد من سرعتك وأعبر الحفر والفجوات.","b":"تتمهل إلى حد إمكانية الوقوف عند الاقتراب من الحفر والفجوات.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}